★紅磡站鋼筋被剪5,000支屬實 資深工程師：「不如成個拆咗佢」

資深土木工程師倪學仁則指，現時並沒有人確知工程實際情況，拆除石屎才可證實誰是誰非；如果最後抽檢結果正面，如港鐵所言只涉約20支鋼筋，工程就可以如常；但若如田北辰所言的5,000支，則需要重新考慮如何處理。

倪學仁直言，若田北辰所引消息屬實，「成個站都唔可以用」。他解釋，涉及5,000支鋼筋不只是普通工程缺陷，而是涉及瞞騙，難保工程沒有出現其他造假情況，「就算搵晒啲問題都無信心」。他直言，與其檢驗每個細節，即使必然影響通車時間，都「不如成個拆咗佢」，再重新興建。

又幫班地盤佬增加就業機會 又可以無限吹奏地盤佬

呢單野最後肯定會不了了知
冇人問責

推一兩個工程師出黎
港珠澳上次咪咁解決左
大家又當冇事

倪學仁直言，若田北辰所引消息屬實，「成個站都唔可以用」。他解釋，涉及5,000支鋼筋不只是普通工程缺陷，而是涉及瞞騙，難保工程沒有出現其他造假情況，「就算搵晒啲問題都無信心」。他直言，與其檢驗每個細節，即使必然影響通車時間，都「不如成個拆咗佢」，再重新興建。

人話

GDP gogogo

何文田做總站咪得，唔過海

拆左，起公屋

又係時候歷史重溫

反對以特權法查高鐵
2014年5月，立法會質詢高鐵香港段工程延誤， 身兼鐵路事宜小組主席的田北辰，反對引用特權法，調查高鐵香港段工程延誤事件。田北辰擔心，用特權法調查事件會令港鐵有藉口再拖慢工程，又批評提出建議的議員是為了增加曝光率。[19]

2014年底，港鐵再提交報告，顯示高鐵進一步嚴重超支，田北辰改稱或支持引用《特權法》調查項目。[20]

然後而家中共放呢隻狗出嚟 一係想做神 二係想引導討論 控制損傷...

究竟會砍掉重練 製造輪迴就業

定係如常通車見毛主席呢

反而想知田北辰連日爆料係邊個指使 佢唔係親共咩, 無理由阻住堆蝗搵食

砍掉重練，正確觀念

就係咁先係幫佢地搵食
不斷起完又拆

拆卸再造，禮頓會埋單？肯定又係香港人錢

作㑼站skip左佢啦⋯⋯

田北辰玩到咁盡, 話哂人地對家都係禮頓

識講人話唔代表佢內裡係人
你估田少咁夠疆挑曬機為乜
食住個勢做英雄 攞籌碼光環咋

遲下保險會唔會唔包去呢d地方

究竟邊個放料畀田北辰

唔包搭東西鐵 ?

又幾百億

若田北辰所引消息屬實 中國或成最大贏家

Okay 政府出錢 大家又有工開

五千支....以前我做紮鐵小一支都唔撚得架喎

撚會拆咩 只要唔係自己任期出事就得

你做樓就係咁, 政府工程個個都想呃天價維修費.

係咪拆啊?
我即刻轉工做地盤啊屌你
最好咁多個站拆哂 有排做

起撚到2046
隨時起完我都冇機會坐

又可以繼續超支！無人需要負責！港人埋單！正呀喂！

又係佔中累事

佔中導致承建商偷工減料

貪咁多，賠返哂出黎

最衰都係佔中，搞到D工人壓力太大，剪斷曬D鋼筋

創造 GDP

大量就業機會再俾錢上面洗

港🐷就係咁大方健忘 咁易話圍
事實就係咁 俾dislike 既人究竟係五毛定智仔？

你理得人地咩立場, 受邊個指使, 只要有任何資料顯示到工程有造假而又唔係偽造, 我諗唔到有咩理由要反對搞大佢

好似小朋友玩泥沙 唔岩咪再整囉

半島豪庭班人即刻殺咗你

鑽幾個lone 加個大鐵架咪撚就 洗乜拆丫

你估何文田、黃埔無嘢？未爆出黎啫

田少有人性

起過啦屌

我做地基....天橋 做cap 擴建公路果啲

拆完再起

然後又貪過

咪就係拆完再起咪可以再掠水,出賣香港幫支那搵食

e家香港最仆街係
下次都仲係中國建築、禮頓中標
莫講話拉人？罰十萬八萬當算

傻啦

南丫海難 咪又係無事 求其搵條友炙旗

連份報告都唔撚俾你睇 吹得佢漲?

一開始果陣唔係話不多於五支咩？

香港建造業正式同大6接軌 可喜可賀

係咪姐係又要批多舊錢出黎做
loop到幾時先有得用

笑撚死
又賺多筆啦

又做假架啦
好似之前港豬澳橋一樣 睇下幾時俾人踢爆 睇下有咩低層唔好彩囉

造假發財

工程又超支，政府唔該科水

庫房攞水
起到2046

gdp gogogo

真係好痴線 成個香港既樞紐
竟然都可以做假 偷雞
一出事都唔知死幾多人

以後西鐵線我當尖沙咀係尾站

祝班仆街地盤佬判頭不得好死

依家變撚咗大陸技術, 用咗大陸果套
所以成日發現有問題,
其實大陸標準, 係好正常, 照完工.

每個工程剪短5000枝

成個工程重新再起過

啲工人又可以賺多啲

高達8成又係佔中影響

又可以 cap 多次水

科技不斷進步

品質不斷退步

改用鐵路渡輪啦，比香港人過下癮都好

幅牆打爛再做過3個月都得

5000條鐵好少野。。。

係睇下其他有無都係偷工減料姐

一定會好似鉛水咁推個地盤佬食左佢

港鐵膠層要追時間，有咩做唔出

照起 然後係紅磡開多啲藥房萬寧Watson
幫祖國減輕下人口問題

多多錢補唔到鑊，不過唔洗埋單

屌你，咁樣間承建商唔駛賠㗎？

其實可能有好多個站都係咁

禮頓係咪見civil 黃昏
做埋呢單就收山

點解冇人追擊禮頓嘅

我都唔明點解要香港人賣單唔係間大判賣單
咁判出去有咩意思

就係要借個籍口洗你哋香港人啲錢去貪污

鉛水果個係水喉匠來
水務局本身係搵呢班人負責mon 住單工程
但佢只係係收錢簽名，完全無理過單工程
唔推佢出來推邊個？

如果去返紅磡站應該要推WS, Engineer 出來
再加main con 負責所有損失

若然屬實

拆啦拆啦 再起又再貪

之前唔係話成條線啲站都有問題咩

何文田用緊

如果有事黃埔班友應該

Btw, 何文田站係西松建設，日本仔應該信得過掛

一通車就全部一齊死

咪傻啦
早幾日先話元朗站有問題
其實根本個個站都唔掂
只係問題未浮上面

立法會班建制派議員（含民主公民黨）肯定 護航過撥欵/反對開獨立調查

講今時今日既香港
野合乎常理 指鹿為鹿
可以成為新聞

順風快遞（不包括高風險區域 ）

豆腐渣工程

姓田呢條仆街
抽完水之後又轉軚

好似韓國仔當年三豐百貨咁

禮頓好似由頭龜縮到宜家

LM睇將來工程自動化，等呢班自私精自生自滅

佢想呢鋪做死禮頓
俾支那建築/支鐵建做曬

又政府科水...?

再貪多次

Fatfat la

雖然香港棟棟樓都係cut鐵
我上個盤都cut左成百條

但我個人認為最可怕係天價基建多過工程質量
因為香港除左私樓同港豬橋
一般起既貨都好足料

cut 5000支40鐵對我地紮鐵佬來講唔可怕
我可以講個現實比大家知
香港一定超過5000棟樓都係咁cut鐵
利申:紮鐵佬

無限重建

屌, 真係嘅話,
到時又會聽到啲土共話
乜乜乜都係值得嘅

人均gdp 超新加坡不是夢

刷GDP

係就快，之後拆埋高鐵

話唔定當年係KCR年代同馬時亨一齊個陣已經不滿佢

搞到咁撚樣都冇人受靶 好撚無奈

重起攬炒

中資分判
唔覺得禮頓會做到咁無底線

咁恐怖?

咁住宅始終唔會太重 ，而家係幾千個欣宜擇落去地台到 咁就危險D

永續工程

邊5000棟呀？咪吹得就吹講到成件事合理化喎。

証明返工可玩殘政府, 老貓都係出返黎做野啦

無合理，只係行內一般做唔到都會咁
張圖抄到幾靚，做唔到都裝假狗
收貨既都唔會睇依d 皇家佬佢地都係睇手工 唔會條條起出來睇
我地經驗知道咩位唔可以唔足料
及雞陣果d就一定要足料

唔知點解
硬係覺得紅磡站up dup d
周圍都有石粉
燈又暗過其他站

鑽石山，金鐘都做緊工程
但紅磡霉好多

比人爆到咁仲唔割席咩

終於有個行內人走出黎講野，睇見上面班細佬亂講真係得啖笑
基本上落哂石屎無人會知，特登走出黎講果個背後想搞咩大家諗清啲啦

既然梁愛詩話想炸毀高鐵站, 順手炸埋紅磡站啦

架仔 做完 何文田， 南港島隧道， 西港島線隧道 ， 就俾人out左。

以前鬼佬一向係咁做
本身個工程可能10億，為左賺多5億，就吹到15億，但工程係安全性一樣

蟲國一直都係咁做
本身個工程可能10億，為左賺多5億，就只做5億既成品出黎，咁安唔安全就聽天由命

this is china

可以點，明屈鳩你錢
告佢地破產都照比錢再整

狗鐵

冇人知禮頓同贏国交通部有關?google下啦 2014年嘅事

香港人繼續返工交稅

拆咗佢做公園

冇 成個行業都係咁
港鐵一定冇事 最多有人唔做
東家唔打轉西家 顧問公司 二判三判實有人祭旗
香港幾時有承建商出事 佢地有辦法推到下面食死貓
好多文件工程師要簽名

冧咗咪再起過
唔冧邊有工開

其實cut鐵目的為咩？

錢啦, 唔通為興趣咩

GDP

高鐵站唔駛炸咁炸咗紅磡站起過啦

問題顧問公司都係有人用一蚊開公司
告佢賠錢又冇錢賠咪清盤
不了了之
睇下佢地好識玩呢d
所謂工程師
你懂的

承建商扭唔到入去，又唔想花錢同時間做補救功夫，cut左d鐵就可以扮扭到。

簡單d講，
要你扭螺絲，你又扭唔入，
咁你cut剩一條紋咪輕鬆扭入

生左銹扭唔入 最直接咪cut左佢
cut左之後個頭咪係未銹既鐵易扭d

cut左唔關錢事
你唔會拎支40鐵頭去賣

成個拆左佢啦，一通車肯定出事

人工唔係錢? 1日都扭唔到1條, 5000支, 50個人去扭都每日50工, 日薪當平1200蚊工, 都600萬人工, 咁都唔係錢問題